{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_089817",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "여수 흥국사 동종_1"
    },
    "text": "麗水興国寺同種\\n\n全羅南道麗水市中興洞山17番地興国寺\\n\n麗水興国寺にある高さ121センチの銅鐘(銅鍾)で、2008年3月12日、国宝に指定された。''康熙4年''という銘文(銘文)があり、1665年(玄宗6)鋳造されたことを知ることができる。朝鮮時代ジュジョンジャンのうちキムヨンアム(金龍岩)・金ソンウォン(金成元)などと共に取付けねじ長さ(私匠系)を代表するキムエリプ(金愛立)が、順天(スンチョン)ドンリサン、大興寺の鐘(鍾で作った。形態は上部が狭くての下に行く、少しずつ行われる砲弾型(砲彈型)だ。鐘をぶら下げた部分であるジョンニュに双龍(雙龍)を彫刻し、天板(ジョンニュ・ウムグヮンと接触されている鐘上部分)には大きな蓮華文を向けた。鐘の肩部分をぐるりと取り囲むように''ユクジャデミョン王進言(六字大明王眞言)''が刻み込まれており、車体には、四角形曲輪(蓮廓、遊郭ともいう)と菩薩像、王室の無事を祈願する全敗(殿牌)がある。胴体の紋様が繊細で華やかで、、整頓された感じがする。朝鮮後期の有名スンジャン(僧匠)の死因比丘(思印比丘)に劣らない技術的力量を持っていたキムエリプの作品の特徴をよく見られる代表的な作品で、保存上態度いい。...",
    "QA": [
        {
            "question": "この銅鐘はどこにありますか？",
            "answer": "麗水興国寺にあります。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の高さは何センチですか？",
            "answer": "銅鐘の高さは121センチです。"
        },
        {
            "question": "銅鐘は何年に鋳造されましたか？",
            "answer": "銅鐘は1665年に鋳造されました。"
        },
        {
            "question": "銅鐘には何という銘文がありますか？",
            "answer": "銅鐘には『康熙4年』という銘文があります。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の形態はどのようなものですか？",
            "answer": "銅鐘の形態は上部が狭くて下に行くにつれて少しずつ砲弾型になっています。"
        },
        {
            "question": "銅鐘に彫刻されたものは何ですか？",
            "answer": "銅鐘にはジョンニュに双龍が彫刻されており、天板には大きな蓮華文が向けられています。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の肩部分には何が刻み込まれていますか？",
            "answer": "銅鐘の肩部分には『ユクジャデミョン王進言』が刻み込まれています。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の車体には何がありますか？",
            "answer": "銅鐘の車体には四角形曲輪と菩薩像、王室の無事を祈願する全敗があります。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の胴体の紋様はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "銅鐘の胴体の紋様は繊細で華やかであり、整頓された感じがします。"
        },
        {
            "question": "この銅鐘はどのような時代の作品ですか？",
            "answer": "この銅鐘は朝鮮後期の有名スンジャンの作品で、キムエリプの特徴をよく見られる代表的な作品です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 387,
        "QA": 333
    }
}